**清水河**可以指：

  - [清水河县](../Page/清水河县.md "wikilink")，中国内蒙古自治区呼和浩特市下辖的一个县。
  - [清水河街道](../Page/清水河街道.md "wikilink")，多处地方有该名称的行政区。
  - [清水河镇](../Page/清水河镇.md "wikilink")，多处地方有该名称的行政区。
  - [清水河 (北京河流)](../Page/清水河_\(北京河流\).md "wikilink")，位于中国北京市的一条河流。
  - [清水河 (张家口河流)](../Page/清水河_\(张家口河流\).md "wikilink")，位于中国河北省张家口市的一条河流。
  - [清水河
    (呼和浩特河流)](../Page/清水河_\(呼和浩特河流\).md "wikilink")，位于中国内蒙古自治区呼和浩特市的一条河流。
  - [清水河 (新疆河流)](../Page/清水河_\(新疆河流\).md "wikilink")，位于中国新疆维吾尔自治区的一条河流。
  - [清水河
    (黃河)](../Page/清水河_\(黃河\).md "wikilink")，位于中国宁夏回族自治区的一条河流，為黃河右岸支流。
  - [清水河 (淮河)](../Page/清水河_\(淮河\).md "wikilink")，位于中国河南省境内淮河的一条支流。
  - [清水河
    (唐河)](../Page/清水河_\(唐河\).md "wikilink")，位于中国河南省唐河县境内，[唐河左岸支流](../Page/唐河_\(唐白河\).md "wikilink")。
  - [清水河
    (府澴河)](../Page/清水河_\(府澴河\).md "wikilink")，位于中国湖北省北部，[府澴河右岸支流](../Page/府澴河.md "wikilink")。
  - [油河
    (涡河)](../Page/油河_\(涡河\).md "wikilink")，[涡河右岸支流](../Page/涡河.md "wikilink")，上游称清水河，原为[西淝河源头](../Page/西淝河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (沭河)](../Page/清水河_\(沭河\).md "wikilink")，位于中国山东省沂水县境内，是[沭河上游的一条支流](../Page/沭河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (五龙河)](../Page/清水河_\(五龙河\).md "wikilink")，位于中国山东省莱阳市境内，是[五龙河的组成部分](../Page/五龙河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (南胶莱河)](../Page/清水河_\(南胶莱河\).md "wikilink")，位于中国山东省平度市南部，是[南胶莱河的左岸支流](../Page/南胶莱河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (漫水河)](../Page/清水河_\(漫水河\).md "wikilink")，位于中国安徽省霍山县境内，是[淠河主源漫水河的一条支流](../Page/淠河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (杭埠河)](../Page/清水河_\(杭埠河\).md "wikilink")，位于中国安徽省舒城县境内，是[杭埠河右岸支流](../Page/杭埠河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (汨罗江)](../Page/清水河_\(汨罗江\).md "wikilink")，位于中国湖南省平江县境内，是[汨罗江左岸支流](../Page/汨罗江.md "wikilink")。
  - [走马河](../Page/走马河.md "wikilink")，下段也称“清水河”，位于中国四川省成都市西部，属于[都江堰灌区内江水系](../Page/都江堰灌区.md "wikilink")。
  - [清水河
    (球溪河)](../Page/清水河_\(球溪河\).md "wikilink")，位于中国四川省仁寿县东部，[球溪河右岸支流](../Page/球溪河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (流江河)](../Page/清水河_\(流江河\).md "wikilink")，位于中国四川省营山县西部，[流江河右岸支流](../Page/流江河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (郪江)](../Page/清水河_\(郪江\).md "wikilink")，位于中国四川省东部，[郪江右岸支流](../Page/郪江.md "wikilink")。
  - [海口河
    (南盘江)](../Page/海口河_\(南盘江\).md "wikilink")，又称**清水河**，位于中国云南省中部，[西江上游](../Page/西江.md "wikilink")[南盘江的一条支流](../Page/南盘江.md "wikilink")。
  - [清水河
    (元江)](../Page/清水河_\(元江\).md "wikilink")，位于中国云南省东南部，[元江的一条支流](../Page/元江_\(红河\).md "wikilink")。
  - [清水河
    (新抚江)](../Page/清水河_\(新抚江\).md "wikilink")，位于中国云南省镇沅彝族哈尼族拉祜族自治县南部，[李仙江中游新抚江段的一条支流](../Page/李仙江.md "wikilink")。
  - [清水河
    (南盘江)](../Page/清水河_\(南盘江\).md "wikilink")，流经中国云南省和广西壮族自治区，西江上游南盘江的一条支流。
  - [清水河
    (黄泥河)](../Page/清水河_\(黄泥河\).md "wikilink")，位于中国云南省[罗平县](../Page/罗平县.md "wikilink")，[黄泥河的一条支流](../Page/黄泥河_\(南盘江\).md "wikilink")。
  - [清水河
    (乌江)](../Page/清水河_\(乌江\).md "wikilink")，位于中国贵州省中部，[乌江右岸支流](../Page/乌江.md "wikilink")。
  - [马别河](../Page/马别河.md "wikilink")，又称**清水河**，位于中国贵州省南部，西江上游南盘江的一条支流。
  - [拖长江](../Page/拖长江.md "wikilink")，下游又称**清水河**，位于中国贵州省盘县和云南省宣威市边界，[北盘江上游革香河的一条支流](../Page/北盘江.md "wikilink")。
  - [吾隘河](../Page/吾隘河.md "wikilink")，又称**清水河**，位于中国[广西壮族自治区](../Page/广西壮族自治区.md "wikilink")[南丹县](../Page/南丹县.md "wikilink")，西江上游[红水河段的一条支流](../Page/红水河.md "wikilink")。
  - [清水河
    (红水河)](../Page/清水河_\(红水河\).md "wikilink")，位于中国广西壮族自治区中部，西江上游红水河段的一条支流。
  - [清水河
    (灵渠)](../Page/清水河_\(灵渠\).md "wikilink")，位于中国广西壮族自治区兴安县境内，汇入[灵渠](../Page/灵渠.md "wikilink")。
  - [清水河
    (巴那大才曲)](../Page/清水河_\(巴那大才曲\).md "wikilink")，位于中国青海省西南部，[巴那大才曲右岸支流](../Page/巴那大才曲.md "wikilink")。
  - [清水河水库](../Page/清水河水库.md "wikilink")，位于中国湖北省孝感市安陆市境内的一座水库。
  - 美國威斯康辛州的三條河流：
      - [清水河 (契帕瓦河)](../Page/清水河_\(契帕瓦河\).md "wikilink")，契帕瓦河的支流。
      - [清水河 (聖克羅伊河)](../Page/清水河_\(聖克羅伊河\).md "wikilink")，聖克羅伊河的支流。
      - [清水河 (威斯康辛河)](../Page/清水河_\(威斯康辛河\).md "wikilink")，威斯康辛河的支流。
  - [清水河
    (果敢)](../Page/清水河_\(果敢\).md "wikilink")，缅甸[果敢县的一个区](../Page/果敢县.md "wikilink")。